記者朋友入一入黎

你可以話我冇讀過傳理
但可唔可以改善下問問題既技巧

問問題最緊要係簡單直接 一針見血
唔洗問咁多條
你問得多佢就會選擇性答你
最好一條問題直插佢心

我知道你地一拎到個咪就想問哂想問既野
因為唔會再有機拎咪
但如果你問五條佢錄音答你三條
其餘有殺傷力既兩條就唔答
咁最後你都係冇得到新資訊
你只問一條有殺傷力既
點到即止
佢焗住要答
咁先有用

頭先有人問
有老人家小朋友受傷，仲有女仔比警察扯甩褲可以點追究?
呢條係一條好好既問題
聽到覺得終於可以睇佢點死
點知最後加多一條問題話會唔會有解放軍
咁就仆街
佢一定唔會答你前面個條
結果佢冇理會第一條問題
如果只係問第一條
佢冇得唔答
佢答廢話就追問佢
一條一條咁追問

另外就係唔洗再問會唔會辭職之類既問題
佢都係錄音機咁答你
你係黨媒就另計

覺得啱就推
唔係就由得佢沉

光復香港
時代革命

推, 唔可以太大貪

仲有問題愈係具體就愈好
針對性問題先有殺傷力

而且有事實跟據咁問更有殺傷力